+++
title = "查看持久卷详情"
Description = "查看已创建的持久卷详情，例如：名称、状态、标签、访问模式、回收策略、关联持久卷声明等。"
weight = 2
+++

查看已创建的持久卷详情，例如：名称、状态、标签、访问模式、回收策略、关联持久卷声明等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **存储** > **持久卷**。

2. 在持久卷列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的持久卷，并以名称、状态、关联持久卷声明、存储类、大小、创建时间来呈现。  
	* **名称**：已创建持久卷的名称。
	
	* **状态**：已创建持久卷的状态，例如：可用、绑定中、待回收、回收失败。
		* 可用：资源没有被存储卷声明使用。
		
		* 绑定中：资源已被存储卷声明绑定。
		
		* 待回收：存储卷声明已删除，需要手动删除 PV。
		
		* 回收失败：存储卷自动回收失败。
	
	* **关联持久卷声明**：PV 是否被存储卷声明绑定。如绑定，单击 ***存储卷声明名称***，进入到持久卷声明的详情页面。参考[查看持久卷声明详情]({{< relref "storage/pvc/viewpvc.md" >}})。
	
	* **存储类**：使用的 StorageClass 的存储类的名称。单击 ***存储类名称***，进入到存储类的详情页面。参考[查看存储类详情]({{< relref "storage/storageclass/viewstorageclass.md" >}})。
	
	* **大小**：以数字和单位的形式显示存储空间的大小。例如：5Gi。
	
	* **创建时间**：持久卷的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看持久卷支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的持久卷，找到后，单击 ***持久卷名称***。

4. 在持久卷详情页面，在 **基本信息** 栏，显示了名称、状态、标签、访问模式、回收策略、关联持久卷声明等。查看部分名词解释：  

	* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
		
	* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		
	* **访问模式**：支持三种访问模式：
		* ReadWriteOnce (RWO)，读写模式。此存储卷可以被单个节点以读写模式挂载。
		
		* ROX - ReadOnlyMany (ROX)，只读模式。此存储卷可以被多个节点以只读模式挂载。
		
		* ReadWriteMany (RWX)，共享模式。此存储卷可以被多个节点以读写模式挂载。
	
	* **回收策略**：支持三种回收策略：
		* Retain：保留策略，允许人工处理保留的数据。
		
		* Delete：删除策略，将删除 PV 和外部关联的存储资源，需要插件支持。
		
		* Recycle：回收策略。将执行清除操作，清除后可以被新的 PVC 使用，需要插件支持。

5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
